Este trabajo tiene como objetivo general el desarrollo de modelos constitutivos multiescala para matrices nanofibrosas electrohiladas con aplicaciones en ingeniería de tejidos que lleven en consideración las características microscópicas del material y su influencia sobre el comportamiento mecánico macroscópico con el fin de su aplicación en un ciclo de modelado fabricación-experimentación para ingeniería de tejidos.
Para esto se plantean los siguientes objetivos específicos:
\begin{itemize}
	\item Derivar una relación constitutiva multiescala cuyos parámetros característicos sean propiedades microestructurales con sentido físico.
	\item Obtener los parámetros constitutivos microscópicos a partir de datos experimentales macroscópicos de ensayos mecánicos locales para matrices poliméricas para ingeniería de tejidos.
	\item Obtener un RVE para matrices nanofibrosas a partir del análisis de la microestructura en base a micrografías y detalles técnicos del método de fabricación.
	\item Evaluar mediante simulación computacional el comportamiento de las matrices bajo condiciones de carga hemodinámicas mediante un modelo de membrana discretizado mediante el método de elementos finitos.
\end{itemize}